（走進鬼門關）曾患急性敗血病徘徊生死邊緣 馬時亨籲珍惜眼前倡年輕人入中国開拓視野

香港教育大學校董會主席馬時亨在出席香港恒生大學（恒大）傳播學院訪談節目《恒傳感言》時表示，他留意到現今年輕人對社會不滿是源自他們認為社會制度不公，他以自身經歷，勉勵年輕人要擴闊視野，把握機會，更要珍惜當下，以樂觀積極的態度面對前路挑戰。

面對近年國內經濟發展迅速，馬時亨指出鄰近的深圳科技發展更早已超越香港，很多新科技企業都進駐深圳科技園。他鼓勵年輕人親身到內地走一趟，開拓眼界，取長補短，才能使自己進步。

在馬時亨的工作生涯裡，無論在商界、政界或教育界都擔任過不同要職。即將在年底卸任教大校董會主席的他表示，之後會到他女兒創辦的「品格教育協會」擔任聯席主席。他認為「品格教育」是一個人成長的基礎，他期望透過品格教育的工作，將尊重別人、懂得感恩、具同理心等品格元素灌輸給下一代，培育他們成為香港未來的領袖人才。

節目中，馬時亨分享了一次鮮為人知的經歷，他年前曾患急性敗血病，徘徊生死邊緣，這經歷令他日後倍加珍惜生命，注重健康，珍惜身邊的人和事，以及與家人朋友相聚的時光。他亦提到自己年輕時曾遇過不少挫折，形容曾被「老闆鬧得多」，但都永不言棄，將挫折視為推動自己成長的動力，他更以此勉勵年輕人要珍惜眼前的機會。

https://hd.stheadline. com/news/realtime/hk/1933033

正正珍惜當下先唔敢去中國呀

香港越搞越差
就係因為你班垃圾長期存在

依條弱智真係仆街
藍絲都嗌苦，返到都俾人歧視係香港人
不斷話佢地搞亂社會仲有面北上
內地遍地小粉紅，香港人返去準備被人歧視

唔係既得利益者返去中国根本只有做基層
開鋪頭趕走你，小企業打壓你，根本死路一條
細路仲要被洗腦教育話返你：
「點解老豆成份唔好，搞到自己條路咁差」

個天個時冇收鳩你係社會嘅不幸

快啲去捐血啦
救多啲依啲仆街人渣